西甲︱蘇亞雷斯離隊後首轟巴塞 感不受尊重：「我刻意投馬體會」

西甲︱蘇亞雷斯離隊後首轟巴塞 感不受尊重：「我刻意投馬體會」

去年夏天當朗奴高文接任巴塞隆拿主帥，為球隊贏得13隻獎盃的功臣蘇亞雷斯，突然失去立足之地。這個34歲老將被無情趕走，下一站出乎意料是馬德里體育會。

他一直對離隊內幕保持沉默，今季以一個又一個入球說話，至近日接受《法國足球》雜誌訪問，阿蘇終於忍不住力數舊東家巴塞。

球會逼走蘇亞雷斯，令美斯和碧基等主將十分不滿，不惜公開力數球會不是。當時蘇亞雷斯未有多言，只哀傷地說：「離開一個無論作為球員還是一個人也給予我很多的地方，這特別的一天感覺傷感。我跟家人和好友均享受每一分鐘，我會記住這家偉大球會一切的美好，以及我來到之後曾經幫助我的每一個人。今天開始迎接新挑戰……多謝你們，別忘記我會一直想念你們。」

經過半年沉澱，他終於首度打破沉默：「在一個不再需要我的地方，我不會開心。」

「改變某程度上是好事。我在巴塞經歷一切，事情發生之後，我渴望轉變。」他口中的「事情」，正是新帥朗奴高文致電告訴他不在球會計劃之中，「最困難的部分是，當你跟家人在同一地方生活6年，已習慣當地生活之後，實在難以跟我的孩子解釋我們要改變。」

他說孩子在巴塞隆拿有自己的朋友和生活習慣，是轉會最困難一點，尤其在疫情當中，他們難以在馬德里跟其他人互動。相信所有家長也跟阿蘇一樣苦惱，面對精力旺盛的孩子，任何課外活動也不能做，只可留在家中，令一切變得複雜。

「他們想念在巴塞隆拿的朋友和我太太的家人，但也有好的一面：一個不再需要我的地方，我不會感到開心。現在家人感到我很快樂，那是最重要的事情。」

唔係考試出貓咩

你點轟的

你點知的

轟西班牙文點讀

邊句話佢刻意去馬體

azpilicueta

Kepa!?

給我打 給我往死里打